【寬頻自用驚閪咩】低調置業討論區（246）

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 低置巴絲打同股榮賭局仍然有效

過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135 （2017年12月23日為165），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/11/30公佈,，中原城市領先指數177.39，按周暴跌0.99%

【低置巴絲齊集氣 居屋抽獎一定得】低調置業討論區（245）

上一個post, 歡迎繼續討論

lm

雞翼山舉行時間意向公投

今年內搞: 正皮 0 票
出年搞: 負皮 9 票

出年喇，過咗3月更好

樓爆先攪，個個西口西口食雞亦

LM

留名

btw
其實林太個仔要輸未

留名

一定未啦，330萬，佢嗰間中高層，坐向唔知，好啲單位過硬4球，出年1月夠3年，要賣一樣數錢，未計呢幾年租，嘉湖2房10000-11000租

嘉湖車位都仲過球，諗住2球買嘉湖2房，慢慢等，呢浸走晒嗰堆冇實力嘅投資者，仲有幾多?

可能紀律部隊，我都見過唔知乜幫辦2個人玩瞓重

似乎開始升返
嘉湖好多成交

一抽完居屋....

究竟係升返定死貓彈呢

真係唔知
但向上機會高
心態上又係唔入有排都入唔到

係唔撚係樓爆先攪
我第一個出黎

冇寬頻仲可以用Wi-Fi，冇樓就肯定😇

問下大家意見，我見中信銀行有新開戶，3個月定期，年利率3.8%，上限10萬HKD。
大家認為值唔值得拎啲 Deposit-Link嘅存款去造定期？

差額大約$380, 視乎你覺得值唔值因為咁而開戶。

咁去返年初價位一定會吸引到班急買既人

農曆年未必個個喺香港㗎

我今年過年都應該唔喺香港

加埋貿易戰唔打住

值得, 我前幾個月已經食完, 一個字, 爽。
而家中特選有2.68

想請教下咩叫特選？

收到email

哦、哦，咁我都係照做3個月先，謝謝你

佢問得你資料, 應該自己計好晒數

好快又有人狙擊你接火棒

Lm

呢個moment 可以問埋魔巴

留名 感謝

有無巴打用東亞供樓
佢個Mortgage linked d錢要放係邊到先會計利息？

儲蓄（結單）
再簡單d， 供樓扣數果個 ac。

放70萬 上個月得70蚊息

我以為我放左acct, 睇黎應該佢地計錯？

分兩次出，
你收到果個係基本0.125％，
餘額應該第3個工作日出，
你試下聽日/後日睇睇。

多謝巴打 差d想打去問

總之就係 先出基本， 隔幾日再出餘額。

要睇邊區咩嘢樓同幾房，我呢度3房少盤好易租出去，唔使1星期

搵你CEO／家人落地產舖扮租樓，睇吓有幾多盤同價錢，返嚟再諗開價

SOON

我印象好似係叠茵？

好難一慨而論，要入咗屋覺得舒唔舒服，漏水唔一定嘅，新樓X哥嘅都會

屌米65"送soundbar,唔怕嘅可以諗 我怕

成個爆都幾精彩

有冇做左大維修都係一個考慮
有人話小甜甜樓好唔惦，我住左8年又好好，仔都生埋

你邊間屋用
咩價位

上香討睇電視電器見人話買咗收唔到香港嘅台

見到右上 我係望到爆炸兩個字

用緊屌米49吋，用左半年無咩問題，咩台都收晒

壞左唔肉痛

唔肉痛啦，部機都係3千幾
玩到3年當賺左

買個bluetooth speaker

同d 同事，佢又話自己又喊 ，咪做啦屌

搭車經過元朗，尚悅個外牆真係好肉酸

灰銀色

sell屎=跑數=front office
羅友=文書=back office
咁睇好正常呀

屌那星連登除咗成人台，冇一個台唔嗌交嘅，硬件台講耳牛都嗌交嘅

討論區變嗌交區

證明香港人真係好大壓力

攝影台我都費時入去

men discussion porn.jpg

今晚六合彩頭獎5300萬， 買d 博下

中左買3間屋

成人台可能都有，咪嗌下邊個av靚

記憶中時候尚早走左之後就齊齊嘈spec

攝影台，波台，遊戲台都有一半post係嗌交

你啱

Sor, 其實你講嘅“師傅山”，喺係邊度

香討既「租樓日日賺」就來5周年,唔知佢而家點呢

賺左就快5年

佢就來夠期搬走,細佬收番間樓

無野架，租第二間繼續賺

應該反咗面啦

賺左5年 要去另一間賺

罪大電視機有play store,入去search iptv, 有個叫iptv嘅app,安裝，打開佢，輸入url,搞掂

最新一個月 ML 利息已出，可以去check 下。

thx vic!

你自帶抽水天賦
怕乜

但個人濕x

我認我濕鳩

乾晒

美聯物業高級營業經理萬振庭表示，上址業主自住單位至今，現已逾40歲，眼見近期樓市轉勢，表明樓價會跌兩年，並指「兩年後會平過而家」，於是決定「落車」，沽出該自住樓，先行止賺272萬元，然後再租樓住兩年。單位於市場放盤約一個月，叫價520萬元，今日成功以473萬元沽出，呎價8,569元，屬屋苑近期新低價之一。

嘉湖山莊「九七貨」買少見少。其中樂湖居3座低層H室，實用面積552方呎，屬三房間隔，業主1997年10月以280萬元買入單位後，隨即爆發金融風暴。眼見樓價大跌，買家與業主討價還價，賣方為免買家撻定，1998年1月雙方已同意將成交價減至230萬元，買家進一步壓價，同年7月完成交易時，該宗成交價原為280萬元的交易，最終減至201萬元成交，減價幅度近三成，即與金融風暴爆發後整體樓價跌幅相若。

呢單真係傻傻地 抱住高位等跌買返既心態
好心就大升市賣啦 跌市先黎賣
賺少起碼一球

老美跌800

你睇佢地成日叫嗰幾個就知就算跌九成都唔會買啦

日前發生天台水缸藏屍案的何文田翠華大廈五期，駭人案件轟動全城，該廈半個月前，市場錄一宗中層單位遺產貨以1,600萬元成交，消息指，該名買家隨即撻定，料損失定金約50萬元。

地產代理表示，是次翠華大廈命案雖然不是單位內有人死亡，惟撇除心理障礙外，未知銀行對大廈承造按揭取態，以及日後出售時不排除遭壓價，均構成買家撻定原因之一。而今日地產資訊網有關凶宅資料內，亦已顯示翠華大廈第5座RF樓一欄為「凶宅」，RF相信意指Roof（天台）意思。

位於亞皆老街126號的翠華大廈五期，屬「上一代」高尚住宅，樓齡已屆55年。消息指，五期一伙中層單位，對正前方天橋，實用面積1,518方呎，屬遺產貨，兩星期前獲買家以1,600萬元連車位承接，實用呎價1.05萬元，預料已付定金約3%即至少48萬元。不過，隨著該廈天台水缸昨發現藏屍，據知，該單位買家寧損失定金，放棄有關交易。現時有關單位重新於市場放售，連車位索價約1,700萬元。

按土地註冊處資料顯示，單位於1964年以9.85萬元買入，業主一直持有，直至今年10月由俞姓的遺產執行人負責單位出售事項。該廈對上一宗成交，為今年10月，較是次撻定單位高出3層，以1,768萬元沽出，實用呎價11,647元。
何文田翠華大廈 何文田翠華大廈

逾半世紀的翠華大廈，以實用率高達84%取勝，後方的巴富花園及巴富洋樓，同樣是實用率高達85%至87%豪宅，向來以用家主導，盤源不多。

小心變第二個IT9

咁我出身窮對呢篇野有共鳴姐

仲有抽中居屋有政府包底，風險低又幫到屋企人改善生活，咁都被人咬的話，我無野好講 麻煩釘我十字架

出身窮先有動力向上爬

真心欣賞IT巴的EQ

小弟想問
如果啱啱果次綠表居屋唔中
出年二月長沙灣東京街果個係咪可以唔使補交文件同錢直接抽？

好似話自動有得抽。

房委會又會推行簡化綠表申請安排的試驗計劃，凡有效但未能成功購買居屋單位的綠表申請者，其申請會保留至隨後同年推出的綠置居銷售計劃，無須重新遞交申請和繳付申請費。

深圳市政府昨日印發《關於更大力度支援民營經濟發展的若干措施》，提出包括4個「千億元計劃」等措施。其中，減負降成本1,000億元（人民幣‧下同）以上、新增銀行信貸規模1,000億元以上、新增民營企業發債1,000億元以上、設立總規模1,000億元的深圳市民營企業平穩發展基金等「4個千億」政策，是《若干措施》的重要內容。

值得注意的是「4個千億」的其中之一，即用好100億債權資金和50億元股權基金，緩解深圳優質上市公司股票質押風險，並且將進一步加大資金支援力度，設立總規模1,000億元的深圳市民營企業平穩發展基金，是深圳百億資金馳援上市公司「風險共濟」計劃後，深圳市政府首次公開提及這筆緩解深圳優質上市企業股票質押風險的資金。

我明連登仔好想大陸爆
但中共用全國之力同咁既行政手段禁住
都想睇下所謂既支爆係點

拆息狂升wo

宜家p 5.125%

市場預期香港月內有望展開今年第二度加息。銀行界人士透露，香港金融管理局曾於今年九月在銀行同業市場拆入資金，當中牽涉約十間銀行，部分拆借規模更達數十億元。儘管金管局回應有關舉動屬正常運作，惟已惹市場揣測，當局疑透過「挾息」推快香港銀行的加息步伐，關注本月會否重施故技。

有香港銀行財資部主管透露，金管局於九月「向十間八間（銀行）出手」，行內傳出當局從銀行借入的資金規模高達數十億元，認為當局藉抽走市場流動性，推高港元拆息的意圖明顯，藉此迫使香港銀行啟動加息周期，做法於業界引起回響。

拆息曾抽上十年高位

有大型銀行主管亦指，當時金管局拆入資金的期限最長為一個月，在十月中旬陸續到期，資金重返市場，令港元拆息顯著回軟。

金管局發言人回覆本報查詢時承認，在管理港元資金時，當局不時會因應需要在市場拆出或拆入，此為該局日常運作的一部分，惟並沒透露是次拆入的規模及期限等詳情。

事實上，財資市場公會資料顯示，港元一個月期拆息定價於九月中旬起，錄得七日連升的紀錄，息口高見2.27厘，創逾十年高位，而於十月二十三日起，拆息則連跌十一日，更曾跌穿1厘關口，走勢與市傳金管局抽走與釋放資金的時間脗合。

上次加息幅度遜預期

由於市場預期美國於十二月再會加息，銀行家指出，業界關注金管局會否「再出舊招」。尤其是聯儲局在明年的加息步伐可能會放緩，若金管局要趁美國加息時，在拆借市場「挾息」，藉此施壓令銀行加息的機會，可能愈來愈少。

香港銀行於九月底終結逾十年的「零息年代」，當時龍頭行滙豐銀行帶頭上調活期存款及最優惠利率（P）八分之一厘，該行亞太區顧問梁兆基曾稱，決定加息同時考慮了社會責任、存戶感受、拆息上揚等各種因素。其他銀行隨後亦陸續宣布上調最優惠利率，惟加息幅度低於市場預期，令市場猜測因「交功課」而象徵式調高利率。金管局總裁陳德霖則多次重申，加息與否僅為銀行的商業決定。

專家：挾息效果難長久

浸會大學財務及決策學系副教授麥萃才表示，從央行職能而言，金管局透過不同舉動調節市場流動性，並影響市場短期借貸利率屬於合理做法，至於過往慣常做法，是透過增發票據達致「收水」效果，直接參與拆借市場意味從被動改為主動參與，認為形式上雖有改變，仍屬可容許的流動性管理方法。

不過，有資深財資市場人士認為，若果金管局在市場進行拆借「挾息」，效果難以長久，銀行不會輕易因為短期利率變動而調高最優惠利率，而且此舉長遠會影響市場對聯繫匯率下，利率自動調節機制的市場信心。他認為當局未必會輕易為短期控制樓價等誘因，採取「挾息」行動。

佢好大量

屌我又係依個

700要潛水了

寒冬=surge

撚：我daddy間公屋有5000幾呎三層
屌閪都唔會嘈到佢地

年底前壓軸開售大型新盤突擊開價。信和置業(00083)旗下觀塘凱滙第1期，剛公布首張價單，以「超級開心價」推出205伙，買家最高可享20.5%總折扣優惠，折實平均呎價17,388元，最低呎價僅15,532元起，一房戶入場費約733萬元起，發展商是次提供最高80%一按。資料顯示，項目毗鄰的啟德發展區，今年售出一手單位平均呎價約2.5萬元，該盤開價較之低約三成。

有狗

拎啟德比 之後話平3成
蘋果真係垃圾到一個點
人地咩地價賣 觀塘咩收購價呀
真係抵佢蝕到賣總部

想問點解觀塘盤一出班連登仔開心到中六合彩咁
最平既7樓入場都700萬
個興奮點係邊？

有得打飛機,話買大西北同康城坐艇 (不過都係無錢買)

不過觀塘700萬真係幾抵,我覺得真係幾方便

之前提過，即使樓爆，
私樓三房都係要一筆比較大嘅首期 （保守，唔借發展商），
所以我都係繼續做仆街仔食政府算。

咁係咪買左mount nicholson都坐左艇？

貼二手開價=樓爆
聽講2016-2017好多都係咁開價啦

無錢買

呢個價，幾乎所有 2018 年買樓既人都坐左艇

唔是無錢
係睇唔上眼
呢啲地區1萬蚊一呎畀多佢

會抽grand central
Aa 可以留telegram 傾回佣，thanks

巴打有米。

萬一收到就有趣囉

成個低智區都係AA

Grand central 二座G 兩房半單位都成11M

要兩房半不如要細三房

二座 B 實 862 三房套連工人套房，高層折左後 $15.x M 好撚抵屌啊

一間屋成三個🚽

今次無細三房

個則唔錯

算唔錯啊，除左個廳冇對流窗之外

A,B 單位食好多厚牆，最靚係M

邊度有則睇

M 向西北，而且今次價單冇賣
B 向東南，一定搶爆

官網有樓書

我個屋苑上個月950呎都賣緊12.x M，一樣係三房套連工人套，講真可能好多呢面的老人家可能會換落去，始終上面呢度揸唔到車真心唔方便

無留意坐向

買餸要坐小巴

其實唔少地方都有㗎

三房黎講有三廁好正常，工人有佢自己空間

不過就無淋浴間了

btw點解會攞凱匯同啲上車盤比較呎價
客源都唔同

茶餐廳花園都係咁，沖涼花灑係沖落廁所面咋

係呀，雖然呢度無人自己買餸

所以就有人☠️響水缸裏面囉

呢個盤target 區內換樓客喇，見開則已經知

諗起都恐佈

9M 有兩房，13M 左右有三房，真係好有吸引力
by the way 係有三百幾呎一房，但呢期冇賣

睇到有少少心郁(唔望最平單位，但預1000萬有間正常既大兩房已經好吸引，甚至少少想直接打爆買三房)

如果將南個價依舊咁硬，可能考慮凱滙...

呎價去番我上年買師傅山既位，即係話之前既升幅係發左場夢囉

有能力，呢個盤應該直上三房
（三公子唔係問題喇）

讚成
一次過解決晒結婚，生仔（如果佢地想），養工人同儲物需要
再上就係豪宅級
祝三公子好運

叫聲daddy買咩都得

我覺得呢個盤
一房投資客，有數圍
三房自用換樓客
反而兩房無咁吸引

我覺得師傅山值過凱匯

千3萬起跳
28間

盞燈好warm

本身鐘意將南
但比人反價次次都17-18k尺
所以買一手唔洗煩，尺價又平d又市區

個廳勁黑不鳥

【地產專題】呢區置啱買：沙田樓跌到350萬入場？

住宅樓價急劇下跌，市場重現「4球」以下細價放盤，為上車客帶來喜訊。坐落於沙田河畔區的翠華花園，現時入場費僅350萬港元，料平絕全區私樓。

中原馮澤源透露，上述放盤單位為A座低層4室，實用面積215方呎，呎價16,279元，而單位連租約放售，租期至明年7月。他補充，屋苑現時約有20個放盤，其中兩個低於400萬元。

項目由3座大廈組成，樓齡約34年，全數單位面積不足300方呎，向來是區內最入門上車盤。以該放盤入場單位叫價計算，由於連租約放盤，最多可承做5成樓按，以現時普遍供樓息率約2.375厘，還款期25年計算，每月供款約7,700元。

近日市場波動，不少業主面對現實，紛紛擴大議價空間，帶動翠華花園近日接連錄得3宗低於350萬元的成交。其中A座中層8室，實用面積同為215方呎，上月初放盤叫價390萬元，終以330萬元售出，呎價15,349元。

事實上，在今年樓市高峰期，同面積單位曾以425萬元售出，呎價高達19,767元，相比之下，上述入場放盤叫價，已回落逾17%。

馮氏又指，該盤為區內唯一有低於400萬元叫價的屋苑，至於鄰近的金獅花園由於面積較大，現時入場費420萬元起，整個項目現共約40至50個放盤。他又坦言，未來樓價發展難以預測，相信短期內將會平穩發展。

------------
成日用標題誤導人既

450呎都間唔到兩房 ？

咁今次個則消失左d面積去邊，450都間唔到咁誇？

其實都間到，不過我諗佢意思係點都無舊樓咁實用姐

其實點解會咁

其實唔係間唔到，係要就住個窗黎間，係難d

舊樓廳細廚房細主人房細呀嘛，呢度縮d個度縮d就一間房。

仲有舊樓廁所都細

舊樓400呎兩房唔迫？

[member]唔係好熟啦
不過茶餐廳A座有吉宅，有盤咁平會唔會係吉宅附近單位
最近河畔啲租都成咗11k-12.5k，我覺得同年頭年中差唔多咁
我自己就覺得沙一好啲，配套好，街市商場大連鎖店快餐店都有，不過真係好似有人巴咁講圍爐
沙田圍係多野食但唔係間間得，冇快餐店，河畔區嘅街市都要行返去沙角

邊到？

Wrong 總連出兩篇文

汪敦敬: 上車樓已從谷底初步回升中

執筆撰文當日，剛好是申請居屋的抽籤大日子！房委會公布了今期居屋共接獲27.2萬份申請表，其中有23.6萬份是白表人士！比我們原本推演的得更多！（白表單人申請由2017年那次推出的55,394份增加至14,5500份，增加1.6倍；白表家庭申請由36706份增加至90500份，共增加1.5倍）！公眾只是留意到申請人數倍增是因為政府加大了折扣優惠由7折加大至52折！卻忽略了另一個令白表倍增的因素，是將二人或以上家庭的申請入息上限及資產上限增加至有能力買到600萬私樓的買家也可申請居屋！連私樓三房買家也囊括了，人數怎會不倍升？這是沒有增加到任何一個單位下增加合資格人仕的！其實對原本抽籤者尤其是較低收入的一群極不合理的！我認為優秀的政治應該是鋤強扶弱的！不是將不足的資源去討好無法滿足的大部份人願景的。

的而且確樓市是被抽走了不少購買力，在9月市場自然成交量跌到了谷底，成功開始了一個劈價勢，但是居屋作出未抽籤之前購買力已經回流中，按月劃分屯門區11月的私樓成交是9月份的1.9倍（截至11月25日），11月的居屋成交是9月份的6.3倍（截至11月25日），而天水圍嘉湖山莊的成交（以初步市場成交作統計，截至11月25日）對比上月全月是增加了57%！成交量的改善之下，我們亦會看到「祥益指數」連升兩期！市場無論是傳媒或者討論區都發出了拾級而下的負面氣氛，但沒有人留意市場的變化，我一直以來評論樓市都是認為「11月尾之前居屋及600萬以下的上車盤應該是會找到谷底！600萬以上的樓的而且確是會有一個較長的整頓期的。」到了現在，600萬以下私樓初步見底，而白居二在10月1日購買力進入了市場之後，樓價由最高跌過兩成已經大幅回升，看最近富健花園一個三房單位居二價成交反映類似單位曾經下跌約2成之後又回升到原本的頂位！顯示我的回流論是存在的！而政府的居屋政策凍結了部分樓市的購買力亦是成立的！

【名家搶先睇】購買力果然有力回流了（汪敦敬）

一如我所料，在11月29日居屋大抽籤之後，不少購買力即時回流到市場，去到星期日更配合了貿易戰放緩的好消息一起加溫！過去的星期六及日，大型地產代理的十大屋苑及十五大屋苑成交，都錄得按周增加83%及71%！而我們公司的生意雖然已經在11月29日前已顯著增加，但我們仍然再增加80%！而各區尤其是一些居屋都有出現破頂價的價位，上兩個星期我在本專欄已經分別預告了購買力不斷回流中，及市場已找到谷底了！這真說話令到很多人不高興，在網上向我謾罵，我不介意這些所謂的網上欺凌，別人不高興樓價跌得少，是有他們自己的理由，問題不在我，所以我仍繼續快樂，如果有人太過份出言侮辱，我也不會不高興，他侮辱是他自己及培育他的人，可悲的是他，所以我繼續開心。

在8月開始我對樓市預算就是「600萬以上的價格會因為空置稅需要一段時間適應調節，而600萬以下居屋會率先反彈，600萬以下的私樓亦會在12月前的居屋抽籤之後價格找到谷底然後逐步回升！」600萬以上的而且確仍然要面對已動工或者起好了的樓花而未賣的共75,000個單位，發展商在空置稅之下必須要作一個適應的，但是很多人都認為發展商是需要大劈價，其實適量的減價只是其中一個過程而已，發展商要面對的不是一個很重的成本改變，是一個新的秩序，新秩序應在明年年尾前可以找到的。

假天花同用櫃遮其實都做到效果

中原地產天水圍副區域營業經理文家輝表示，錄得嘉湖山莊景湖居6座低層E室成交，單位實用面積446方呎，建築面積581方呎，兩房間隔，望內園景。業主上月初開價450萬港元，但因太低層難沽出，一度減至425萬元，之後又突然反價至440萬元。買家見兩房戶近月成交活躍，減價盤買少見少，議價至436.5萬元承接，實用呎價9,898元。

原業主於1994年3月以153.2萬元買入單位，為第一手業主，現沽貨獲利283.3萬元，升值約185%。

-------
低層真係慘 有高買高

低層都係低買低賣

重點減完賣完重賺緊差不多三球

調轉講就
遲賣蝕咗一球啊

今日去實地考察周邊既社區，時間大約係下午2:30

個盤既規模絕對係市區裡少有，好大，相信會所配套唔會缺乏，而且地鐵站行過去唔洗3分鐘，交通算係非常方便。

但問題係...

整個凱滙其實係一個近似三角形既島狀結構，平均每邊有三至四條行車線，以巴士/小巴為主，無論嘈音定係空氣質素都係一個好大既問題，但定價(16000-18000)可能已經將呢兩個因素消化...

要買樓先做功課

見到價單的確心郁郁
但7XX 萬 買唔起

利申: 返KWUN TONG

呢個位, 呢個價

配套都唔錯咁

location location location

係，果排野要拆再去到起座酒店我估冇5至8年都唔得，即係入伙要守多兩三年沙塵滾滾

又多人又沙塵滾滾 比錢買難受

未結婚前手住過幾年康寧道
老實 冇乜好感

但而家個盤吞晒成個裕民坊連101巴士站
可能會好啲嘅

康寧道邊段
上下差好遠

窮人住球場附近啦

球場對面兩個屋苑唔太差丫
係要行返樂華食嘢姐

物華街後面係瑞和街連濕街巿
以前入夜係迪士尼樂園嚟

但一樣要先比左ssd先,
賣左再退返,
對現金流影響好大,
結果都係好難先買後賣

黐線 財經台成10+個寶星post

Block晒睇唔到

咁個it9又真係太串之前

所有字都識，加埋就唔明你講乜

換左 username 喎，原本係 3k 有牌工程師？

3k入咗黎呀？
Block咗睇唔到

呢句明喇
人要幾on鳩先會開個連登app拎優越感

點解千萬係cut-off
btw人必自侮而後人侮之

又有精神病雞蟲啦
咁得閒唔去洗樓既

似係梅毒上腦痴撚左

你咪屌返話你窮酸臭果個囉
係要入黎獻世嘅

做咩改名
你地同伴話改名係廢柴

我懷疑條友有妄想症 已經呢度個個業主都睇唔起佢

叫雞叫到有性病 重要痴埋線
打段野都勁難睇得明

點解唔block
我發現自從完全封鎖左3個人 成個財經台都好正常

住千萬就話比億萬笑 住億萬就話李嘉誠笑

不如你組織好少少先覆啦
十足啲廢老講野 完全唔知你講乜鳩

買咗298貨品冇得送貨比豐澤笑

可能係讀番書，中文係差啲

Post尾出現幾好喎

置頂有link

個規劃好正有內園又有商場又近mtr

山竹再嚟都可以返工 ，附近仲有地舖

睇左示單三房真係吸引 用料仲要重本有G牌焗爐

Rich

三房係清水定有裝修傢具？

唔係睇唔起 係睇唔到

係喎原來咁快又星期五

CCL 07-12-2018 176.81 -0.58
無人貼

樓爆

Grand central 2021 入伙，咁入伙咪過左SSD?

Gg

儲幾年錢，到時執平貨

咁三房不是夢

【天堂之城樓爆，不要哭】低調置業討論區（247）

開定先

【天堂之城樓爆，不要哭】低調置業討論區（247）

推